в шапке pinger.sh установить переменную basedir в каталог, в котором будет лежать это добро.
Мониторинг происходит посредством ICMP Ping (должен быть разрешен на фаерволлах, если они есть)

internet - файл-список хостов, которые надо проверить, чтобы убедиться в работаспособности инета
Интернет считается UP, если любой из этих хостов ответил
Интернет считается DOWN, если ниодин из этих хостов не ответил
При переходе состояния DOWN->UP вызывается скрипт inet-up
При обратном переходе - inet-down

monitor - файл-список хостов, которые надо мониторить.
Список проходится последовательно сверху вниз и проверяется каждый хост.
Если хост в дауне, он записывается в файл dead_hosts, если он жив, то хост удаляется из dead_hosts
При переходе состояний каждого хоста DOWN->UP вызывается скрипт host-up <host> (единственный параметр скрипта - имя хоста)
При обратном переходе - host-down <host>

